オープンソースカンファレンス2015大分が2/7(土)に開催されます．ちょっと先ですが交通機関や宿をチェックしてみました．

- [オープンソースカンファレンス2015 Oita - オープンソースの文化祭！](http://www.ospn.jp/osc2015-oita/)
- [#osc15ot - Twitter検索](https://twitter.com/search?q=%23osc15ot)

# 交通

## 高速道路
軽自動車で片道\6,700．4時間半．ETC割引で土日祝or朝晩で3割引きが多分行ける

## JR 2枚切符
[割引きっぷのご案内｜ JR九州 列車の旅](http://www.jrkyushu.co.jp/TripApp?LISTID=513&PDC=1020383)

片道5時間半~6時間．
1枚(片道)あたり5860円

## 高速バス（トロピカル号）
[空席照会・予約｜ハイウェイバスドットコム 中央高速バスを簡単予約](https://www.highwaybus.com/rs-web01-prd-rel/gp/reservation/rsvPlanList?lineId=543)

1日2往復．
往復割引で\10,180．片道あたり\5,090．

## 九州のバス乗り放題チケット
[SUNQパス　九州のバス乗り放題乗車券［サンキューパス］](http://www.sunqpass.jp/index.shtml)

例えば九州・下関を3日間回れるチケットは\10,000
トロピカル号の往復割引より少し安い．

# 宿

## [ニューグロリア大分ホテル(大分) 宿泊予約【楽天トラベル】](http://travel.rakuten.co.jp/HOTEL/41390/41390.html)

カプセル\2,160．朝食付き\2,480もあり

## [旅館まつやま(大分) 宿泊予約・豊富な口コミ【楽天トラベル】](http://travel.rakuten.co.jp/HOTEL/29272/29272.html)

4畳半．バストイレ共同 \2,600



- - -



という感じで今のところSUNQパス3日券とニューグロリア大分ホテルのカプセルかな?